Entornos de Desarrollo de Videojuegos
1
bcacdcaabd
Pregunta 1: ¿Cuál de las
siguientes opciones describe
mejor un entorno de
desarrollo de videojuegos?
a) Un conjunto de reglas y
normativas para jugar
videojuegos.
b) Un conjunto de
herramientas, bibliotecas y
funciones que facilitan la
creación, diseño y desarrollo
de videojuegos.
c) Un equipo de
desarrolladores que trabajan
en la creación de videojuegos.
d) Un mercado en línea para
comprar y vender
videojuegos.
Pregunta 2: ¿Cuál de las
siguientes NO es una
característica común
entre todos los entornos
de desarrollo de
videojuegos?
a) Motor gráfico.
b) Editor de escenarios.
c) Sistema de
clasificación de
videojuegos.
d) Lenguaje de
programación.
Pregunta 3: ¿Cuál de
los siguientes entornos
de desarrollo es
conocido por su
utilización en la
creación de juegos 3D
de alta calidad y se
utiliza a menudo en la
industria del cine y la
televisión?
a) Unreal Engine.
b) Unity
c) Godot Engine.
d) RPG Maker VX.
Pregunta 4: ¿Cuál de
los siguientes
entornos de
desarrollo de
videojuegos es
popular por su
enfoque en juegos
indie y su licencia de
código abierto?
a) Unity.
b) Unreal Engine.
c) Godot Engine.
d) GameMaker.
Pregunta 5: ¿Qué
capacidades ofrece
Unity a los
desarrolladores en
términos de creación de
contenido interactivo?
a) Solo permite la
creación de videojuegos
en 2D.
b) Permite únicamente
la creación de
aplicaciones en realidad
aumentada.
c) Está limitado a la
creación de contenido
interactivo en 3D.
d) Facilita la creación de
videojuegos y
aplicaciones en 2D, 3D,
realidad aumentada y
realidad virtual.
Pregunta 6: ¿Cuál de las
siguientes características
destaca como una
fortaleza principal de
Unity en términos de
apoyo y recursos
disponibles para los
desarrolladores?
a) Licenciamiento
flexible.
b) Rendimiento superior.
c) Amplia comunidad y
recursos.
d) Gráficos y realismo
mejorados.
Pregunta 7: ¿Cuál de los
elementos mencionados
podría considerarse
como un posible
inconveniente frente a
otros entornos como
Unreal Engine?
a) Gráficos y realismo.
b) Facilidad de uso y
accesibilidad.
c) Rendimiento
optimizado.
d) Limitaciones en la
multiplataforma.
Pregunta 8: ¿Cómo se
estructuran los
escenarios en Unity?
a) Los escenarios están
formados por varios
tilemap (capas) con un
Tile Palette para
modificarlos.
b) Los escenarios están
compuestos por un único
tilemap.
c) Cada escenario tiene
un único tilemap para
suelo y colisiones.
d) Los escenarios se
crean sin la necesidad de
utilizar tilemaps.
Pregunta 9: ¿Qué
elemento es esencial
como base para la
creación de un personaje
en el juego?
a) Tile Palette.
b) EmptyObject
c) Manejador de interfaz
de usuario.
d) Animaciones
Pregunta 10: ¿Cómo se
facilita la comunicación con
otros personajes no
jugadores (npcs) en Unity
según la información
proporcionada?
a) A través de un sistema de
correos electrónicos
integrado en Unity.
b) Mediante la creación de
un cuadro de texto estático.
c) Empleando un sistema de
mensajes de voz para los
diálogos con los npcs.
d) Utilizando un manejador
de interfaz de usuario y
asignando un cuadro de
texto a los npcs.