Flutter
29
aaddacdbbd
Pregunta 1:
El lenguaje que se usa en Flutter es:
a) Dart, desarrollado por Google
b) Dart, desarrollado por Apple
c) JavaScript
d) Python
Pregunta 2:
La característica Hot Reload de Flutter:
a) Permite actualizar el código de la aplicación sin cambiar su estado
b) Permite actualizar el código de la aplicación reiniciando su estado
c) Eso es de Angular
d) Las anteriores son incorrectas
Pregunta 3:
El widget que permite añadir semántica adicional a otros widgets:
a) Es un atributo semanticsLabel que tienen todos los widgets
b) Se llama Semantics y tiene que envolver a otros widgets.
c) Flutter añade descripciones a todos los widgets y no hace falta nada más.
d) a y b son correctas
Pregunta 4:
Para crear componentes adaptativos/responsive
a) Flutter no ofrece mecanismos
b) Flutter permite consultar las medidas de la pantalla
c) Flutter incorpora widgets que se adaptan automáticamente
d) b y c son correctas
Pregunta 5:
Sobre Flutter:
a) Las aplicaciones se componen anidando widgets
b) Se separa la lógica de los componentes visuales
c) Sigue un enfoque imperativo como en la mayoría de frameworks
d) b y c son correctas
Pregunta 6:
Sobre Flutter:
a) Permite desarrollar aplicaciones para ios y android pero no para web
b) Permite desarrollar aplicaciones para ios, android y web
c) Permite desarrollar aplicaciones para ios, android, web y escritorio
d) Es sólo para web.
Pregunta 7:
Los widgets en Flutter
a) Almacenan lógica y el estado de la aplicación
b) Son de dos tipos: Stateless y Stateful
c) En los widget Statefull, cada vez que se llama al método setState() este se
actualiza
d) Todas son correctas
Pregunta 8:
Sobre Fultter:
a) Fue desarrollado por Apple
b) Fue desarrollado por Google
c) Fue desarrollado por Microsoft
d) Fue desarrollado por IBM
Pregunta 9:
Para Flutter en aplicaciones web
a) Es necesario modificar el código para que pueda usarse en web
b) No es necesario hacer ninguna modificación
c) Flutter no es compatible con aplicaciones web
d) Se puede hacer compatible añadiendo librerías externas
Pregunta 10:
Flutter permite definir paletas de colores para que se use en toda la aplicación:
a) Verdadero
b) Pero cada widget tiene que hacer referencia a la platea para establecer su
color
c) Falso
d) a y b son correctas